% Exercícios.
%
% Hausdorff: definição com abertos.

\begin{exercise}
  Dê uma definição para espaços de Hausdorff,
  alternativa à Definição \ref{def:espaco_de_Hausdorff},
  mas que utilize abertos ao invés de vizinhanças.
  Demonstre que as duas definições são equivalentes.

  \begin{hint}
    É só substituir vizinhança por vizinhança aberta.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Definição alternativa:
    \begin{quote}
      Dados dois pontos distintos $x,y \in X$,
      existem abertos disjuntos $A$ e $B$,
      com $x \in A$ e $y \in B$.
    \end{quote}

    É evidente que um tal espaço é Hausdorff
    de acordo com a Definição \ref{def:espaco_de_Hausdorff}.
    Por outro lado,
    se existem
    $U \in \neighbourhoods{x}$
    e
    $V \in \neighbourhoods{y}$
    disjuntos,
    então,
    basta tomar $A = \interior{U}$ e $B = \interior{V}$.
  \end{answer}
\end{exercise}
